<?xml version="1.0" encoding "UTF-8"?>
<signos>

<signo>
<dataInicio>21/04</dataInicio>
<dataFim>20/05</dataFim>
<signoNome>Aries</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Roxo
Números da Sorte: 23, 30, 51, 32, 16, 13
Características de Áries
Dentre as principais características do signo de Áries está a intensidade. O ariano é, em geral, uma pessoa cheia de energia que vive da forma como bem entender. Assim, são pessoas impulsivas, que não pensam antes de agir, além disso, também são muito instintivos e fazem as coisas de forma imprevisível.

Os arianos são aqueles que vivem a vida fazendo coisas arriscadas, em todos os sentidos, seja buscando aventuras ou novas formas de desempenhar funções simples do dia a dia. Assim, são pessoas extremamente corajosas e que acreditam em seu potencial de fazer as coisas acontecerem.</descricao>
Data do signo de Áries
Como saber se é do signo de Áries? As pessoas deste signo são aquelas nascidas entre os dias 21 de março e 20 de abril.

Agora que você já sabe se é ariano, a seguir, você vê tudo sobre o signo de Áries e entende melhor a personalidade das pessoas que nascem nesta data.
Descobrindo o signo de Áries
A personalidade do signo de Áries é marcada por ser muito forte, assim, são pessoas agitadas e únicas.

Para os arianos, a competição é muito importante e não aceitam derrotas, dessa forma, estão sempre em busca de como vencer ou se sobressair. Em discussões, o ariano sempre tem os melhores argumentos (mesmo que não sejam de fato) e fazem de tudo para ganhar um debate.
Além disso, faz parte da personalidade do ariano a predisposição às brigas, que podem ser causadas inclusive pela discordância nas ideias e opiniões. Quando discordam de alguém, os arianos podem tornar uma simples conversa em algo muito complicado.

Apesar disso, são extremamente teimosos com seus projetos pessoais e querem fazer tudo acontecer, não importa como. Assim, não se contentam em ter um objetivo, mas em realizar. Dessa forma, são pessoas que trabalham duro para conquistar seus objetivos, mesmo os mais difíceis. Por isso, os arianos são grandes líderes e se dão muito bem como gestores.
Qualidades dos arianos
Entre os pontos positivos de Áries estão:

Coragem
Otimismo
Agilidade
Defeitos dos arianos
Entre os pontos negativos de Áries estão:

Impaciência
Agressividade
Teimosia
Signo de Áries no amor
No amor, Áries é um signo muito intenso, assim, seus nativos podem acabar confundindo atração sexual com amor, o que tende a gerar problemas nos relacionamentos. Por isso, os arianos geralmente ficam solteiros por muito tempo e, quando entram em um relacionamento, não conseguem ser estáveis.

Apesar disso, são parceiros muito sinceros e honestos e sempre dirão a verdade, principalmente quando se trata do relacionamento. Isso porque, para o ariano, é fundamental colocar os pingos nos “is”, além disso, não insistem em coisas que sabem que não devem dar certo. No entanto, quando acreditam que encontraram a pessoa certa, fazem de tudo para manter e são muito apaixonados.
</signo>

<signo>
<dataInicio>21/04</dataInicio>
<dataFim>20/05</dataFim>
<signoNome>Touro</signoNome>
<descricao><descricao>Cor pra hoje: Amarelo
Números da Sorte: 59, 38, 43, 20, 17, 07.
O signo de Touro é o segundo do zodíaco e, como um bom signo do elemento Terra, traz características muito fortes aos seus descendentes. Dessa forma, quem é deste signo costuma ser muito estável e determinado.

No entanto, para entender completamente a personalidade do taurino, é preciso se aprofundar. Para isso, trouxemos tudo o que você precisa saber sobre Touro, seja para conhecer alguém melhor ou se autoconhecer.
Características de Touro
Entre as principais características do signo de Touro está a determinação. Os taurinos são aquelas pessoas que nunca desistem de um objetivo, por mais complicado que seja. Estas pessoas têm uma garra como nenhuma outra e raramente se deixam abater por aqueles que não desejam seu sucesso. Dessa forma, lidam muito bem com metas, pois fazem de tudo para cumpri-las.

Outra característica é que são pessoas muito fiéis, além de ótimas conselheiras. Por isso, os taurinos são excelentes amigos, com quem sempre se pode contar, mesmo nos piores momentos, para receber um conselho que pode mudar tudo. Além disso, os taurinos são sinceros, até de mais, e, em alguns momentos, podem acabar machucando os outros com essa honestidade exagerada.
Ademais, outra característica muito presente nos taurinos é a teimosia. Dessa forma, quando entram em uma discussão, defendem seu ponto de vista até o fim e buscam convencer as outras pessoas o máximo possível.

Data do signo de Touro
As pessoas do signo de Touro são aquelas nascidas entre os dias 20 de abril e 20 de maio.

Continua a leitura, a seguir você vê tudo sobre o signo de Touro!

Descobrindo o signo de Touro
A personalidade do signo de Touro é marcada por tradições e costumes que se formam ao longo da vida, dos quais é difícil se desvencilhar. No entanto, o taurino não vê problemas em se apegar a estes costumes, inclusive se sente mais tranquilo tendo esta base bem sólida. Isso faz com que os taurinos raramente mudem de ideia quando as fixam, o que explica sua teimosia exagerada.

Outro traço da personalidade do taurino é o apego às coisas materiais, além de se afeiçoarem facilmente às pessoas.
Os taurinos também são extremamente carinhosos e amorosos e têm grande apreço por se apaixonar e engatar relacionamentos. Quando estão em um relacionamento, os taurinos se apegam em demasia (isso também se aplica às amizades), principalmente porque têm a necessidade de ter essa base muito sólida, e acabam sendo possessivos e ciumentos.

Apesar de serem muito apaixonados, os taurinos também são muito racionais, o que mantém sua estabilidade.

A personalidade do taurino também é marcada pelo gosto pelas coisas boas da vida, assim, adoram comer e dormir e podem ser muito preguiçosos às vezes. Dessa forma, ao entrar na casa de um taurino, é possível entender seu gosto por coisas mais sofisticadas e que trazem bem estar.

Qualidades dos taurinos
Como pontos positivos de Touro podemos destacar:

Determinação
Estabilidade
Fidelidade
Paciência
Defeitos dos taurinos
Entre os pontos negativos de Touro estão:

Ciúme
Teimosia
Egoísmo
Veja a seguir as características do signo de Touro no amor, trabalho e amizade.

Signo de Touro no amor
No amor, como já dito antes, os taurinos são muito apaixonados, porém, ciumentos e possessivos. Dessa forma, antes de iniciar um relacionamento com alguém deste signo, é preciso saber que o taurino é muito apegado e pode até ser um pouco pegajoso demais, o que acaba irritando os signos mais independentes do zodíaco.

Apesar disso, os taurinos são muito fiéis, por isso nunca deixam a outra pessoa na mão. Como já dito, os taurinos gostam de manter tradições e costumes, dessa forma, sonham e constituir família e ter um lar, justamente para passar adiante seus ensinamentos.
Nos relacionamentos, os taurinos conseguem se adaptar com facilidade, mesmo aos signos que não batem tanto, e, se existe cooperação mútua, o taurino faz de tudo para que o relacionamento dê certo.

Para se relacionar com um taurino, a outra pessoa precisa demonstrar seu amor com frequência e demonstrar estabilidade, porque o taurino, por ser um pouco carente, pode ser também inseguro no amor. Quer saber se você combina com um taurino? Veja a seguir os signos que mais combinam com Touro.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>21/05</dataInicio>
<dataFim>20/06</dataFim>
<signoNome>Gemeos</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Verde
Números da Sorte: 23, 19, 13, 20, 30, 14
O signo de Gêmeos, do elemento Ar, é o terceiro do zodíaco e é marcado por uma personalidade forte e cheia de características interessantes.
Cada signo possuis suas particularidades, e elas influenciam diretamente na vida de cada um. Gêmeos não é diferente e, para entender de que forma age na vida do nativo, é preciso compreender mais a fundo cada uma de suas características.

Dessa forma, compreender seu signo é interessante para o autoconhecimento. Assim, para entender melhor as particularidades de Gêmeos, continue lendo o artigo!

Características de Gêmeos
Entre as principais características do signo de Gêmeos, podemos destacar a capacidade de se comunicar com facilidade, que faz com que os geminianos sejam pessoas muito extrovertidas e falantes, principalmente quando se trata de debater ideias.

Quando se comunicam com outras pessoas, os geminianos são muito persuasivos e sabem como fazer as pessoas acreditarem em suas histórias, mesmo que não sejam verdadeiras. Apesar disso, sabem como ser ouvidos e como gerar interesse sobre o que contam.

Outra característica dos geminianos é a instabilidade, por ser um dos signos mutáveis, assim, podem ser pessoas muito indecisas sobre suas ações, além de serem pessoas superficiais.

Esta superficialidade se mostra na necessidade de sempre estarem por cima, caso contrário, não se sentem completos. Além disso, podem ser um pouco mentirosos sobre si mesmos.

Data do signo de Gêmeos
Para os que ainda não sabem, os geminianos são aqueles nascidos entre os dias 21 de maio e 20 de junho.

Quer saber mais? Não pare de ler e veja tudo sobre o signo de Gêmeos.

Descobrindo o signo de Gêmeos
A personalidade do signo de Gêmeos é marcada pela necessidade de se expressar, não importando como. Assim, os geminianos estão sempre em busca de mostrar quem são, seja através de suas histórias ou buscando aparecer sempre. No entanto, também são pessoas muito inteligentes, que buscam conhecer cada dia mais coisas. Apesar disso, são superficiais e raramente se aprofundam em algum assunto.

A personalidade do geminiano também é marcada pela comunicação e criatividade, e estas pessoas têm um espírito livre que as permite interagir e estar em vários lugares ao mesmo tempo.
Por serem muito livres e agitados, quando se sentem estagnados, fazem de tudo para mudar, assim, abandonam as coisas com muita facilidade e não têm medo da estabilidade, em todos os aspectos da vida.

Qualidades dos geminianos
Entre os pontos positivos de Gêmeos podemos destacar:

Curiosidade
Comunicação
Inteligência
Defeitos dos geminianos
Entre os pontos negativos de Gêmeos podemos destacar:

Instabilidade
Superficialidade
Vaidade
A seguir você vê mais características do signo no amor, trabalho e amizades.

Signo de Gêmeos no amor
No amor, a instabilidade do geminiano pode ser tanto positiva quanto negativa. Positiva porque o relacionamento não fica cansativo, visto que o geminiano está sempre em busca de aventuras e novidades no relacionamento. Pode ser negativa porque é difícil saber se ele ainda está interessado na relação ou não.

Dessa forma, para se relacionar com alguém de Gêmeos, é preciso ter paciência e compreender essa necessidade de estar sempre em movimento e buscar acompanhar na medida do possível.
Apesar de instáveis, os geminianos raramente se deixam levar pelo coração; assim, suas atitudes são muito bem pensadas e só entram em um relacionamento se acreditam que realmente vale a pena.

Além disso, buscam pessoas que estejam dispostas a dar o carinho e a atenção que necessitam.

Será que seu signo combina com Gêmeos? Veja agora as melhores combinações:
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>21/06</dataInicio>
<dataFim>21/07</dataFim>
<signoNome>Cancer</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Vermelho
Números da Sorte: 14, 18, 10, 12, 53, 02
  O signo de Câncer é o quarto do zodíaco, faz parte do elemento Água e é regido pela Lua. Assim, esse signo apresenta várias características interessantes, como a sensibilidade aguçada.
   Conhecer melhor cada signo do zodíaco ajuda a compreender a personalidade de seus nativos, por isso, trazemos agora tudo o que você precisa saber sobre os cancerianos.

Quer saber mais? Não deixe de ler o post completo!

Características de Câncer
Entre as principais características do signo de Câncer estão a timidez e a sensibilidade. Os cancerianos têm muita dificuldade de conhecer pessoas novas e, geralmente, aparentam ser um pouco solitários. No entanto, a partir do momento em que se conectam com alguém, é pra valer. Os cancerianos também são extremamente empáticos e conseguem enxergam a fundo o que as pessoas realmente são.

Outra característica dos cancerianos é o companheirismo. Quem é de Câncer é um bom amigo para se ter por perto, pois ele compreende muito bem o que o outro está sentindo e necessitando no momento, dessa forma, são ótimos conselheiros.
Os cancerianos são aquelas pessoas mais introvertidas, que gostam de se conectar consigo mesmas. As mulheres precisam estar conectadas à Lua, sua regente, pois isso as ajuda a compreender melhor seus próprios ciclos.

Data do signo de Câncer
A data de nascimento dos cancerianos é de 21 ou 22 de junho, dependendo do ano, até 22 de julho.

Quer conhecer melhor os cancerianos? Veja a seguir tudo sobre o signo de Câncer.

Descobrindo o signo de Câncer
A personalidade do signo de Câncer é marcada pela emoção. Como são pessoas muito sensíveis e que sentem muito, quando não conseguem controlar, isso podem desenvolver depressão e ansiedade, tornando-se muito dependentes da opinião dos outros. No entanto, quando estão controladas, são pessoas muito amáveis e cheias de boas energias para espalhar no mundo.

A personalidade do canceriano também é marcada pela empatia. Assim, eles podem sentir tudo o que acontece ao seu redor, principalmente as pessoas. Assim são ótimas pessoas para ajudar aqueles que estão passando por um momento de más vibrações e precisam trabalhar sua espiritualidade. Porém, como já dito antes, se não estiverem em um bom momento não devem tentar ajudar ninguém, pois podem acabar agravando o problema.
Assim, os cancerianos são pessoas muito boas para se ter por perto devido às suas energias positivas. Apesar disso, também têm alguns defeitos. Veja agora as qualidades e defeitos dos cancerianos.

Qualidades dos cancerianos
Entre os pontos positivos de Câncer estão:

Carinho;
Proteção;
Apego à família;
Timidez;
Defeitos dos cancerianos
Entre os pontos negativos de Câncer estão:

Manipuladores;
Calculismo;
Ansiedade;
Emocionalmente instáveis.
Signo de Câncer no amor
No amor, o canceriano é muito carinhoso e companheiro. Assim, está sempre disposto a ajudar a pessoa amada, principalmente quando percebe que ela não está bem.

Em relacionamentos, prefere curtir o momento a dois em casa e não se sente muito bem em festas.
Para o canceriano, o amor deve ser recíproco, bem como as necessidades, visto que busca também um parceiro tão companheiro como ele.

Quem se relaciona com um canceriano precisa entender sua natureza mutável, influenciada pela Lua, já que em alguns momentos quem é de Câncer pode ser facilmente influenciado por outras pessoas.

Apesar de muito carinhoso, o canceriano também pode ser um pouco frio às vezes, o que pode assustar seu parceiro. No entanto, esse momento não dura muito tempo e tudo volta ao normal em seguida.

Uma última característica do canceriano no amor é o excesso de manha, que pode ser utilizada para manipular o parceiro.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>22/07</dataInicio>
<dataFim>22/08</dataFim>
<signoNome>Leão</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Azul
Números da Sorte: 15, 31, 02, 36, 51, 25
 O signo de Leão é o quinto do zodíaco e é marcado por características bem conhecidas, como sua dramaticidade. Leão é um signo fixo, do elemento Fogo e regido pelo Sol, assim, gosta de ser o centro das atenções.
 Conhecer o mapa astral é muito importante para entender melhor suas próprias características. A auto compreensão é essencial para entender a forma de agir no mundo e com as pessoas ao redor.

Para que você entenda melhor suas características ou as de alguém que gosta, preparamos um artigo com todas as características de Leão.

Quer saber mais? Continue acompanhando!

Características de Leão
Entre as principais características do signo de Leão estão a generosidade e a energia que é sentida de longe. O leonino é aquela pessoa que faz a diferença por onde passa, pois tem uma energia única. Assim, gosta de ser notado e, principalmente, de receber elogios. Além disso, é extremamente generoso e solidário e ajuda a todos sem distinção. No entanto, em alguns casos, o leonino pode utilizar essa generosidade para se mostrar e ser bem visto e não apenas para fazer o bem; em alguns momentos, quem é de Leão utiliza uma situação boa apenas para satisfazer seu ego.

Também é uma característica de Leão a busca pela própria evolução. Assim, os leoninos estão sempre em busca de aprender coisas novas e se aperfeiçoar, pois, para eles, é importante ir sempre além. Apesar de gostarem de se mostrar, a evolução do leonino é mais importante para si que para os outros.

Data do signo de Leão
Para quem ainda não sabe, os leoninos são aqueles nascidos entre o dia 22 de julho e 22 de agosto.

Quer saber tudo sobre o signo de Leão? Não pare de ler!

Descobrindo o signo de Leão
A personalidade do signo de Leão é marcada por muita vaidade. As pessoas desse signo cuidam muito de si mesmas e acreditam em seu potencial. Assim, nunca deixam seu brilho apagar e geralmente têm uma energia muito boa.

No entanto, os leoninos não são dedicados apenas a si mesmos, eles também cuidam muito das outras pessoas e têm uma natureza muito nobre.
A personalidade do leonino também é marcada pelo instinto líder. Quem é de Leão é um ótimo líder e tem coragem para desempenhar todos os papéis que aparecerem. Além disso, lidam como ninguém com imprevistos e são extremamente criativos nos momentos de problema.

Os leoninos também são indivíduos muito materialistas e não renunciam ao luxo. Assim, estão sempre em busca de status e de coisas mais sofisticadas. Em alguns casos, podem ser pessoas arrogantes por isso.

Estes nativos são muito apegados aos bens-materiais, gostam de luxo, conforto, de adquirirem sempre as melhores coisas, tudo que possa lhes dar maior status e reconhecimento. Quem tem Leão de signo normalmente é fiel aos ideais e aos seus protegidos, além de ter a sinceridade na ponta da língua, podendo ser ela carinhosa ou não, o que eles pensarem, irão dizer.

Qualidades dos leoninos
Entre os pontos positivos de Leão estão:

Generosidade
Criatividade
Coragem
Defeitos dos leoninos
Como pontos negativos de Leão podemos destacar:

Impulsividade
Egocentrismo
Materialismo
A seguir, você vê algumas características de Leão no amor, trabalho e amizade.

Signo de Leão no amor
No amor, o leonino só se interessa por pessoas que, assim como ele, não passam despercebidas. Nos relacionamentos, os leoninos precisam se orgulhar de seus parceiros e só sentem isso por pessoas diferentes e cheias de personalidade.

Quando estão apaixonados, os leoninos adoram mimar seus parceiros, dando presentes e elogiando sempre. Assim, se você quer ser reconhecido por seu parceiro, certamente deve namorar um leonino.
Apesar disso, o leonino também gosta de receber elogios, e só se relaciona com pessoas que dão valor às suas qualidades.

Nos relacionamentos, precisam de um companheiro para todas as horas e gostam de pessoas divertidas, que tenham disposição para sair e se divertir.

Uma última característica é que, quem é de Leão, busca relacionamentos duradouros e só engata um relacionamento quando acredita que será eterno.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>23/08</dataInicio>
<dataFim>22/09</dataFim>
<signoNome>Virgem</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Azul
Números da Sorte: 41, 22, 04, 21, 31, 54
O signo de Virgem é o sexto do zodíaco e, por ser do elemento Terra, costuma ser mais estável. Virgem é mutável e regido por Mercúrio.

Os virginianos são indivíduos extremamente interessantes, conhecidos como aqueles que buscam sempre a perfeição, no entanto, esta não é a única característica deles. Para conhecer melhor a personalidade de uma pessoa baseada em seu signo, é preciso fazer uma análise completa do mapa astral, porém, conhecendo apenas seu signo solar, já é possível entender muitas coisas.

Para que você conheça melhor os virginianos ou entenda melhor sua própria personalidade, preparamos um artigo com tudo o que você precisa saber sobre Virgem, por isso, continue a leitura!

Características de Virgem
Uma das principais características do signo de Virgem é seu poder de analisar e fazer críticas. Os virginianos são aqueles que, ao chegarem em um lugar, reparam em todos os detalhes e sempre têm uma opinião, boa ou ruim. Quanto às críticas, o virginiano sempre as faz, mas também podem ser muito construtivas.

Em alguns momentos, o virginiano não tem muita paciência para as opiniões dos outros, principalmente quando são ideias malucas. Para quem é de Virgem, as ideias precisam ser práticas.
 Outra característica de Virgem é sua personalidade reservada e contida, o que faz com que não aceite qualquer pessoa em sua vida, além de analisarem com minúcia cada atividade que devem desempenhar, para que não corram riscos.

Data do signo de Virgem
Para saber exatamente a data de Virgem, é preciso analisar o mapa astral de cada um, pois a data é relativa. Assim, quem nasce dois dias antes ou depois do período de 22 de agosto a 21 de setembro pode ou não ser virginiano.

Está gostando das informações? Continue lendo para ver tudo sobre o signo de Virgem.

Descobrindo o signo de Virgem
A personalidade do signo de Virgem é marcada por muita inteligência, que pode ser expressada através da facilidade de aprendizado. Os virginianos adoram ler e gostam de conhecer coisas novas.

Apesar de estarem sempre dispostos a apresentarem seus resultados e por criticarem tudo, não gostam de receber críticas, pois sentem-se extremamente humilhados.
O perfeccionismo de Virgem, porém, faz com que sempre cobrem o melhor de cada um, incluindo a si mesmos. Por isso, não permitem erros de nenhuma natureza.

A personalidade do virginiano também é marcada pela necessidade de se retrair, de passar mais tempo sozinho. Assim, detesta ser o centro das atenções e também não se dá muito bem com eventos cheios.

Apesar de adorarem coisas boas e sofisticadas, os virginianos têm muita dificuldade em economizar, podendo gastar mais do que realmente têm.

Veja a seguir as principais qualidades e defeitos dos virginianos.

Qualidades dos virginianos
Entre os pontos positivos de Virgem estão:

Inteligência
Sede de conhecimento
Praticidade
Defeitos dos virginianos
Como pontos negativos de Virgem, podemos destacar que são:

Críticos
Controladores
Perfeccionistas
Signo de Virgem no amor
No amor, os virginianos têm muita dificuldade de se entregar, por isso, evitam relacionamentos. Porém quando conhecem alguém que acreditam ser seu grande amor, não pensam duas vezes e caem de cabeça.

Os virginianos se sentem atraídos por pessoas inteligentes e sempre analisam muito bem a personalidade do outro antes de iniciar um relacionamento. A verdade é que o virginiano precisa conhecer bem o terreno em que está pisando.
Como os virginianos são muito controladores, quem se relaciona com eles precisa entender e aceitar, caso contrário, o casal pode brigar muito.

Apesar disso, é o controle do virginiano que ajuda o casal a resolver muitos problemas, já que vê as dificuldades de forma prática.

Quem combina com Virgem é aquele que também é um pouco calculista e intelectual, podendo contribuir para que o relacionamento se mantenha em harmonia.  </descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>23/09</dataInicio>
<dataFim>22/10</dataFim>
<signoNome>Libra</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Vermelho
Números da Sorte: 36, 45, 13, 32, 29, 33
 O signo de Libra é o sétimo do zodíaco e é representado por uma balança. Por ser um signo de Ar, os librianos são pessoas comunicativas e muito simpáticas, mas tendem a ser indecisas (apesar de a balança ser um símbolo de equilíbrio).

Para os librianos, compreender seu signo é muito importante para se conhecer melhor, já que os signos explicam várias características dos indivíduos. Dessa forma, o mapa astral ajuda na compreensão da personalidade e como lidar com várias situações da vida.
 Características de Libra
Entre as principais características do signo de Libra estão a justiça e o equilíbrio, assim, são indivíduos que buscam fazer sempre o bem e não suportam ver pessoas sendo prejudicadas, principalmente por coisas que não fizeram. Além disso, são muito equilibrados e raramente se exaltam.

Outra característica é seu afeto, que é expresso por amigos e familiares. Os librianos são extremamente carinhosos e gostam de agradar. Sabe aquele amigo dedicado? É o libriano. Assim, são ótimas pessoas para se ter por perto sempre.

Data do signo de Libra
Em geral, são consideradas librianas as pessoas que nascem entre os dias 22 de setembro e 22 de outubro. Quer saber mais? Veja tudo sobre o signo de Libra a seguir.

Descobrindo o signo de Libra
A personalidade do signo de Libra é marcada pelo senso de justiça. Sendo assim, são muito sinceros, pois acreditam que a sinceridade é importante para manter seu bem-estar. Além disso, são pessoas que não ficam muito exaltadas, sendo até um pouco mais reservadas normalmente.

Apesar disso, são pessoas extrovertidas e que gostam de fazer amigos. Por serem de um signo de Ar, são bastante comunicativas e adoram expressar suas opiniões. No entanto, em busca do equilíbrio, tendem a se importar muito com as opiniões dos outros e as valorizam muito; o que acaba acontecendo é que se colocam sempre em segundo plano.
Por serem equilibrados, os librianos geralmente são aqueles amigos que trazem conforto e tranquilidade. Eles sempre são compreensivos com os problemas dos outros e preferem não apontar culpados.

A personalidade do libriano é marcada também pela racionalidade, pois, apesar de sempre agirem com o coração, não deixam de ponderar sobre tudo.

Qualidades dos librianos
Como pontos positivos de Libra podemos destacar:

Simpatia
Determinação
Equilíbrio
Defeitos dos librianos
Como pontos negativos de Libra podemos citar:

Indecisão
Manipulação
Frieza
A seguir, você confere traços de Libra no amor, trabalho e amizade.

Signo de Libra no amor
No amor, os librianos são grandes companheiros. Quando estão em um relacionamento, fazem de tudo para agradar o parceiro e são muito românticos. Assim, se você busca um companheiro romântico à moda antiga, o libriano é uma ótima opção.

Além disso, são muito comunicativos e sempre expressam o que estão sentindo. Sendo assim, o libriano raramente deixa seu parceiro com dúvidas sobre o relacionamento.
Quando estão em um relacionamento, gostam de fazer planos e imaginar o futuro. Isso porque, quando começam a se relacionar com alguém, acreditam que será para a vida toda.

Alguns librianos têm muita dificuldade de viver sozinhos, o que faz com que projetem muitas expectativas na pessoa amada. Dessa forma, podem ser um pouco manipuladores e sentimentais.

Apesar de serem ótimas pessoas para namorar, os librianos podem ser muito indecisos e não gostam de ser contrariados, assim, nas discussões, têm sempre a razão (mesmo que não tenham realmente).
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>23/10</dataInicio>
<dataFim>21/11</dataFim>
<signoNome>Escorpião</signoNome>
<descricao> Cor pra hoje: Vermelho
Números da Sorte: 24, 04, 33, 38, 14, 43
 O signo de Escorpião é o oitavo do zodíaco e um dos mais intensos. Por ser do elemento Água, quem é deste signo tende a ser emocionalmente forte, além de apresentar outras características importantes.

Conhecer o mapa astral é importante para o autoconhecimento, pois nele estão descritas várias características do indivíduo. Assim, quando você interpreta o mapa completo, consegue perceber e analisar traços que nem sabia que tinha, o que aumenta sua percepção sobre os seus atos diários e contínuos e os das outras pessoas.
Características de Escorpião
Entre as principais características do signo de Escorpião, podemos destacar sua força emocional e domínio das emoções. O escorpiano é o signo de Água mais agressivo, mas, mesmo assim, consegue manter o domínio sobre suas ações e sentimentos.

Apesar de serem pessoas mais explosivas e, em alguns casos, agressivas, os escorpianos são muito sensitivos e conseguem sentir as energias dos lugares e das pessoas logo no primeiro contato.
Os escorpianos também tendem a ser vingativos, mas, em geral, são pessoas muito empáticas e afetuosas, que se dão muito bem com amigos, familiares e parceiros amorosos.

Data do signo de Escorpião
Para se saber exatamente quem é do signo de Escorpião, é preciso fazer um mapa astral, isso porque, em geral, os escorpianos são os que nascem entre 23 de outubro e 22 de novembro, mas isso pode mudar de acordo com o ano.

A seguir, você vê tudo sobre o signo de Escorpião.

Descobrindo o signo de Escorpião
A personalidade do signo de Escorpião é marcada por uma certa inconstância no humor, pois o escorpiano pode ser uma coisa agora, mas outra depois. Nesse caso, não se pode dizer que seja falso, mas, por ser muito intenso, as situações realmente mexem com ele, já que ele absorve todas as energias do lugar e das pessoas, e estas podem não fazer muito bem.

A personalidade do escorpiano é muito intensa, como já dito. Assim, se você faz algo de ruim para o escorpiano, deve se preparar, pois eles dificilmente perdoam e guardam mágoas. E o pior de tudo: podem ser vingativos.
Em geral, os escorpianos são pessoas muito generosas, empáticas e com boas energias. Porém, quando algo os desequilibra, podem se tornar pessoas agressivas e descontroladas.

Qualidades dos escorpianos
Todos os signos têm pontos positivos e negativos. Como pontos positivos de Escorpião podemos citar:

Independência
Persistência
Coragem
Defeitos dos escorpianos
Entre os pontos negativos de Escorpião estão:

Alto grau de exigência
Extremismo
Humor inconstante
Signo de Escorpião no amor
No amor, os escorpianos são extremamente atraentes. Assim, são os mais sedutores do zodíaco e adoram manter jogos com outras pessoas, principalmente sexuais.

Os escorpianos são muito reservados e sempre escondem suas partes mais profundas, apesar de parecerem pessoas comunicativas e sociáveis. Assim, só pode saber o que se passa na cabeça e no coração do escorpiano quem realmente desperta sua confiança.
Além disso, o sexo é muito importante para o escorpiano, então, se não encontram isso em um relacionamento, raramente se entregam de verdade.

Outra coisa importante é que, dentro dos relacionamentos, os escorpianos têm dificuldade em assumir seus erros, assim, quando são criticados, tendem a se irritar e se afastar. No entanto, é importante dar esse tempo a eles, já que precisam pensar melhor.

Por fim, o escorpiano é muito ciumento e geralmente precisa ter o domínio do relacionamento. Em alguns casos, pode ser abusivo, então é preciso tomar cuidado com esses atos. </descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>22/11</dataInicio>
<dataFim>21/12</dataFim>
<signoNome>Sagitario</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Vermelho
Números da Sorte: 47, 37, 10, 01, 12, 38
O signo de Sagitário é o nono do zodíaco e tem características bem marcantes. Como um signo do elemento Fogo, Sagitário é mutável e regido por Júpiter.

Conhecer melhor o seu signo é muito importante para entender vários aspectos de sua própria personalidade. Sabe aqueles hábitos que você não consegue explicar, mas que sempre te acompanharam? A astrologia pode contar melhor.
Características de Sagitário
Entre as principais características do signo de Sagitário podemos citar sua inteligência. Os sagitarianos sempre têm algo a nos ensinar, visto que são sedentos por conhecimento.

Além disso, os sagitarianos também são muito simpáticos e geralmente conseguem fazer quem está para baixo ficar mais alegre.
Data do signo de Sagitário
Para saber se você é realmente sagitariano, o ideal é fazer o mapa astral, pois as datas podem variar. No geral, que nasce entre 22 de novembro e 21 de dezembro é considerado sagitariano.

A seguir veja tudo sobre o signo de Sagitário.

Descobrindo o signo de Sagitário
A personalidade do signo de Sagitário é marcada pela facilidade em socializar, por isso, geralmente são pessoas de muitos amigos. Além disso, são muito falantes e sabem como ninguém manter uma conversa interessante.

A personalidade do sagitariano também é marcada por seu bom humor, que quase nunca é abalado. Os sagitarianos são muito otimistas e, por isso, sempre se dão bem na vida.

Os sagitarianos adoram estudar e conhecer coisas novas. Por isso, gostam de ouvir histórias de outras pessoas e viajar, pois isso permite que conheçam outras realidades. Geralmente se tornam grandes intelectuais, pois adoram ler e escrever.
Como o sagitariano não é perfeito, ele pode encontrar alguns problemas em seus relacionamentos, já que pode ser arrogante em diversas situações. Por ser muito inteligente, pode ser que queira se sobressair ou desmereça o que os outros já sabem.

Qualidades dos sagitarianos
Como pontos positivos de Sagitário, podemos dizer que:

Gosta de liberdade
Estudioso
Otimista
Defeitos dos sagitarianos
Entre pontos negativos de Sagitário estão:

Arrogante
Irresponsável
Sincero
Veja agora as características de Sagitário no amor, trabalho e amizade.

Signo de Sagitário no amor
No amor, os sagitarianos são ótimos conquistadores, visto que têm bom papo e sabem entreter como ninguém.

Quem é de Sagitário é muito sincero e, apesar de isso estar posto como um defeito (o que de fato é à vezes), também pode ser uma qualidade, já que ele tem facilidade de se abrir e dizer o pensa.
Nos relacionamentos, são muito companheiros e adoram viver aventuras junto com quem amam. Para ele, o amor é livre e não se importam de viver situações amorosas diferentes do convencional.

Por serem extremamente fiéis, não suportam traições e, apesar de perdoarem, não conseguem esquecer completamente.

Para namorar com um sagitariano é preciso ter um pouco de estabilidade, pois os sagitarianos podem ser inquietos e inseguros. No entanto, não gostam de relacionamentos muito grudentos.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>22/12</dataInicio>
<dataFim>20/01</dataFim>
<signoNome>Capricornio</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Vermelho
Números da Sorte: 40, 12, 59, 50, 42, 03
 O signo de Capricórnio é o décimo do zodíaco. Por ser do elemento Terra, é um signo muito pés no chão e que vive a realidade. Além disso, Capricórnio é regido por Saturno, o que significa que seus nativos estão sempre em busca de cumprir metas e de chegar à perfeição.
   Características de Capricórnio
Entre as principais características do signo de Capricórnio estão a necessidade de planejar tudo e a objetividade. Sendo assim, os capricornianos sempre sabem onde querem chegar e fazem de tudo para alcançar seus objetivos.

Para eles, é muito importante planejar toda a caminhada, pois não gostam muito de surpresas no meio do caminho. No entanto, adoram desafios e se sentem muito atraídos por coisas difíceis.
Isso porque, por serem muito objetivos, dificilmente falham, o que faz com que sintam ainda mais vontade de criar objetivos e cumpri-los.

Data do signo de Capricórnio
Apesar de a data de nascimento dos capricornianos ser considerada de 22 de dezembro a 19 de janeiro, para saber exatamente se você é um capricorniano, o mapa astral é indispensável. Assim, se você nasceu alguns dias antes ou depois desse período, faça o mapa para ter certeza de seu signo.

A seguir, você vê tudo sobre o signo de Capricórnio.

Descobrindo o signo de Capricórnio
A personalidade do signo de Capricórnio é marcada por muita integridade. Assim, os capricornianos são pessoas muito honrosas e que detestam injustiças. Por isso, são pessoas que você precisa manter por perto, pois serão fiéis e a você e ao que acreditam.

Uma das principais marcas da personalidade de Capricórnio é que seus nativos são extremamente trabalhadores e esforçados. O capricorniano é aquele indivíduo que trabalha muito em busca de uma vida melhor. Por isso, são verdadeiros workaholics. No entanto, os capricornianos nunca trabalham por trabalhar, eles sempre têm um objetivo maior e, como já foi dito anteriormente, fazem o possível para cumprir suas metas.
Os capricornianos são pessoas mais reservadas, pois pensam muito antes de agir. Por isso, são pessoas analíticas e que só pisam em território conhecido. Assim, podem ser vistos como antissociais, mas a verdade é que se expõem apenas para as pessoas que realmente confiam.

Apesar de serem um pouco distantes, os capricornianos estão sempre trabalhando em prol de resultados que não são bons apenas para eles, mas para todos. Assim, são pessoas que pensam além e que gostam de fazer o bem.

Qualidades dos capricornianos
Como pontos positivos de Capricórnio podemos citar:

Trabalhadores
Generosos
Práticos
Defeitos dos capricornianos
Entre os pontos negativos de Capricórnio estão:

Materialistas
Controladores
Rígidos
Signo de Capricórnio no amor
No amor, os capricornianos tendem a ser tímidos. Dessa forma, raramente se entregam de cabeça a um relacionamento, pois precisam adquirir confiança. Sendo assim, quem quer conquistar um capricorniano precisa entender isso e ter paciência na conquista.

Apesar de serem tímidos no início, quando entram em um relacionamento se mostram pessoas muito sensuais, além de um pouco dengosas e carentes, o que em geral não é problema, apenas se o companheiro for um tipo mais frio.
Outro aspecto importante é que, ao iniciar uma relação, ele deseja que dure por muito tempo e, por ser muito fiel, não perdoa traições de nenhum tipo.

Quando o capricorniano se sente traído ou machucado, demora muito a esquecer e a confiar novamente na pessoa.

Por ser um signo de Terra, os capricornianos são muito sérios e tendem a ser teimosos, devido à sua obstinação. Assim, se você deseja namorar um capricorniano, precisa saber que ele está procurando um relacionamento sério e duradouro.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>21/01</dataInicio>
<dataFim>19/02</dataFim>
<signoNome>Aquario</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Cinza
Números da Sorte: 06, 32, 12, 36, 60, 01
Aquário é o penúltimo signo do zodíaco e é regido por Urano. Por ser um signo de Ar, os aquarianos estão sempre à frente do seu tempo, além disso, têm características muito fortes que fazem deles pessoas únicas.

Compreender melhor as características de cada signo ajudam os indivíduos a entenderem suas próprias personalidades, fundamental para o autoconhecimento. Os signos trazem a definição da personalidade das pessoas, mas para ter um resultado ainda mais completo, é essencial fazer o mapa astral.
Características de Aquário
Entre as principais características do signo de Aquário está sua capacidade de ver longe. Os aquarianos são aqueles que sempre estão em busca de progredir e de crescer, tanto interna quanto externamente. Assim, são pessoas que procuram dar o seu melhor sempre que forem desempenhar alguma atividade ou projeto.

Em geral, os aquarianos só fazem o que gostam, por isso, são felizes ao desempenharem suas profissões, visto que geralmente conseguem o trabalho que almejam. Assim, normalmente se destacam nas áreas que atuam.
 Data do signo de Aquário
São considerados nativos de Áquário aqueles que nascem entre 21 de janeiro e 18 de fevereiro.

Para saber tudo sobre o signo de Aquário, continue a leitura.

Descobrindo o signo de Aquário
A personalidade do signo de Aquário é marcada pela falta de padrões. Os aquarianos detestam seguir regras, por isso são pessoas muito autênticas e que vivem em seu próprio mundo. Os aquarianos também são muito críticos e, quando algo não está dentro de seus padrões, tendem a modificá-los.

Os aquarianos são muito criativos, únicos e ligados à tecnologia, assim, estão sempre por dentro das novidades e adoram expor seus pensamentos, principalmente quando as pessoas entendem suas “ideias malucas”.

A personalidade do aquariano é marcada também pela inteligência e humanidade. Os aquarianos são muito generosos e, geralmente, é possível encontrá-los lutando por alguma causa social. Quando um aquariano acredita em algo, é difícil tirar isso de sua cabeça.  
Quem é de Aquário detesta pessoas preconceituosas e com a mente fechada, por isso, fazem questão de externar sua criatividade e passar um pouco do que acreditam aos outros.

Os aquarianos adoram fazer perguntas e questionar tudo o que existe no mundo e sabem muito bem como manter uma conversa interessante, por isso, geralmente têm muitos amigos.

Como nem tudo são flores, os aquarianos também podem ser racionais ao extremo e parecerem frios. Além disso, gostam de ser do contra, por isso, não é possível saber o que estão planejando fazer.

Qualidades dos aquarianos
Entre os pontos positivos de Aquário podemos destacar:

Humanitários
Criativos
Únicos
Defeitos dos aquarianos
Como pontos negativos de Aquário encontramos:

Pouco emotivos
Teimosos
Imprevisíveis
Signo de Aquário no amor
No amor, os aquarianos precisam ter seu espaço respeitado. Para eles, é muito importante ter a liberdade de fazer o que bem entendem na hora que querem, por isso, é difícil para eles estar em um relacionamento sério. No entanto, quando o parceiro consegue compreender essa necessidade, o relacionamento certamente dá certo, já que os aquarianos são extremamente fiéis.

Os aquarianos gostam que seu parceiro seja também um grande amigo, no entanto é preciso tomar cuidado para que o relacionamento não vire apenas uma boa amizade. Assim, é fundamental balancear a relação propondo programas mais românticos.
Os aquarianos não aceitam ser traídos, pois são muito justos. Assim, quando isso acontece, demoram a perdoar e podem guardar rancor.

Se você está em um relacionamento com alguém de Aquário, precisa saber que esse nativo adora que seu parceiro participe de sua vida social. Além disso, é fundamental saber que ele gosta de ser surpreendido, então é importante inventar coisas para sair da rotina.
</descricao>
</signo>

<signo>
<dataInicio>20/02</dataInicio>
<dataFim>20/03</dataFim>
<signoNome>Peixes</signoNome>
<descricao>Cor pra hoje: Rosa
Números da Sorte: 51, 27, 26, 30, 03, 22
 O signo de Peixes é o 12º signo do zodíaco sendo, assim, o último. Peixes é um signo do elemento Água e é regido pelos planetas Netuno e Júpiter. É um signo muito sensível.

Conhecer os signos do zodíaco é muito interessante para compreender as características das pessoas. É claro que apenas com o signo solar não se pode identificar tudo, mas já é possível perceber alguns traços importantes.
 Características de Peixes
Entre as principais características do signo de Peixes estão o senso de coletividade e a intuição apurada.

Sendo assim, quem é de Peixes raramente é egocêntrico ou individualista; esses nativos sempre pensam no que é melhor para todos, em busca de um equilíbrio. Para eles, todo mundo precisa ter os mesmos direitos e estar se sentindo bem, caso contrário, eles não ficam à vontade.
Sua intuição é muito forte e eles sempre sabem o que está acontecendo ao redor apenas através da energia. São pessoas muito sensíveis, por isso, são muito procurados quando precisam de cura.

Por serem pessoas muito boas, podem ser ingênuas e se deixar levar pelas opiniões alheias, mesmo que não as beneficie.

Os piscianos são pessoas que gostam de viver em seu próprio mundo e apreciam passar momentos sozinhos presos na própria mente.

Data do signo de Peixes
São considerados piscianos aqueles que nascem entre os dias 19 de fevereiro e 20 de março, mas dependendo do ano de nascimento, estas datas podem variam um ou dois dias, por isso, para saber exatamente de qual signo você é, o ideal é fazer o mapa astral (mapa natal).

A seguir, veja tudo sobre o signo de Peixes.

Descobrindo o signo de Peixes
A personalidade do signo de Peixes é marcada pela paciência, pois são pessoas que não se importam em ajudar os outros e, ao focarem em algum problema seu, não sentem ânsia de resolvê-lo logo, preferem fazer tudo no tempo certo.

Além disso, são pessoas muito tranquilas, que não gostam de ver outras pessoas sendo injustiçadas.

A personalidade do pisciano também é sonhadora, muitas vezes sem os pés no chão. Isso faz com que sejam artistas, além de pessoas que aprendem a lidar com os sentimentos e emoções, adquirindo inteligência emocional.

Para eles, é fundamental passar um tempo sozinhos, aproveitando a própria companhia, fingindo viver em uma realidade paralela. Quem é de Peixes geralmente não gosta de viver na realidade, mas aprende a lidar com ela.

Por isso, os piscianos são muito atraídos pelo místico, podendo ser pessoas bem religiosas, independente da fé que seguem.

Os piscianos estão sempre em busca do equilíbrio e da felicidade, mas quando se entristecem e se frustram, durante muito tempo não conseguem lidar com o tamanho da tristeza.

Qualidades dos piscianos
Como pontos positivos de Peixes podemos destacar:

Apaixonados
Sensíveis
Sonhadores
Defeitos dos piscianos
Entre os pontos negativos de Peixes estão:

Tímidos
Se magoam com facilidade
Ingênuos
A seguir, você confere tudo sobre Peixes no amor, trabalho e amizade.

Signo de Peixes no amor
No amor, os piscianos realmente se entregam e buscam alguém que se doe da mesma forma. Para eles, o amor é muito importante e jamais são egoístas em um relacionamento.

São pessoas muito românticas e se dedicam ao parceiro como ninguém, por isso não se dão muito bem com signos que precisam de mais espaço.
A partir do momento em que encontram um parceiro, fazem de tudo para ter os melhores momentos juntos.

O romance também é importante para que o pisciano se conheça melhor e entenda seus limites.

Para conquistar um pisciano, é fundamental entender que ele vive em seu próprio mundo, mas fará de tudo para ter um relacionamento cheio de entrega.
 </descricao>
</signo>

</signos>